# MLE_3



В данной работе было сделано несколько допущений - а именно, не удалось полноценно установить scala на wsl, в силу этого этап 3 был выполненен
через spark-shell. 
Для запуска необходимо сначала запустить Redis server 

Данные загружаются в базу данных (1) из бд в datamart (2), очищаются и выгружаются (3) в cleaned_data_from_3
затем модель (4) берет использует их оттуда /...
пока исследовал данные понял, что главных компонент там не более 4х, многие колонки просто бесполезны, тк содержат NaN
Делал PCA и понял, что кластеров должно быть 4-5

Так что даже в основной части работы (4) Модель делает PCA и потом пользуемся k-means
.../
Затем 4я часть загружет данные c лейблами во вторую бд (db-1)

Основные команды:

sudo service redis-server start
spark-shell

redis-cli keys "*"
redis-cli get (key)
redis-cli aith *password*


Как проделать шаги работы:
**устнановить Redis
**установить spark и pyspark, версии должны совпадать, у меня были 3.2.3
** /etc/redis/redis.conf установить пароль, расскоментировав # requirepass foobared и заменив foobared на пароль
Пароль я сгенерировал через

echo "фраза, которую легко запомнить" | sha256sum

sudo service redis-server start



python3 1-2-load_to_db_and_from_db_to_datamart.py <password_to_redis>

scala 3-scala_lines.scala // Если не сработает то spark-shell и вставить содержимое файла

python3 4-model.py

python3 5-to_db_from_ready.py






 
